<resources>
    <string name="app_name">Conoce Sevilla</string>

    <!-- Menu principal de la aplicación !-->

    <string name="menu_principal_patrimonio">Sevilla Patrimonio Mundial</string>
    <string name="menu_principal_barrios">Barrios en Sevilla</string>
    <string name="menu_principal_saborea">Saborea Sevilla</string>7

    <!--Edificios históricos y monumentos_menu_fotos !-->

    <string name="catedral">Catedral</string>
    <string name="alcázar" translatable="false">Real Alcázar</string>
    <string name="archivo" translatable="false">Archivo de Indias</string>

    <!--Webs de edificios históricos y monumentos_menu_fotos !-->

    <string name="web_catedral" translatable="false">http://www.catedraldeSevilla.es</string>
    <string name="web_alcázar" translatable="false">http://www.alcazarsevilla.org</string>
    <string name="web_archivo" translatable="false">http://www.mecd.gob.es/cultura-mecd/areas-cultura/archivos/mc/archivos/agi/portada.html</string>




    <!--catedral !-->

    <!-- Títulos pestañas de los fragmentos -->

    <string name="catedral_general">General</string>
    <string name="catedral_turistico">Turístico</string>
    <string name="catedral_historico">Histórico</string>
    <string name="catedral_artistico">Artístico</string>


    <!-- Pequeños textos explicativos -->

    <string name="catedral_general_texto" translatable="false">

    La catedral de Santa María de la Sede es el
    templo gótico más grande del mundo y constituye
    un símbolo fundamental para la cristiandad.\n
    \n
    La calidad de su arquitectura y el valor de sus
    obras de arte convierten a este monumento en un
    referente imprescindible para la ciudad de Sevilla.\n
    \n
    Las obras del edificio se inician durante el siglo
    XV en el lugar que ocupaba la antigua mezquita mayor
    de la ciudad, que fue utilizada para el culto cristiano
    tras la reconquista de la misma. Esta singular obra
    destaca por conservar espacios de origen islámico, así
    como por sus excepcionales construcciones renacentistas.

    </string>

    <string name="catedral_turistico_texto" translatable="false">

    Se trata de un edificio de gran complejidad y extensión
    que compagina su principal uso religioso con actividades
    destinadas a la investigación, conservación y difusión
    de sus tesoros artísticos.\n
    \n
    Respetando su carácter sagrado, los visitantes tienen la
    posibilidad de recorrer el edificio fuera de sus amplios
    espacios y horarios de culto, disfrutando de las vistas
    que ofrece el mirador de la Giralda. Los paneles
    informativos y las audioguías ofrecen información de
    interés para la visita general, que puede complementarse
    con el acceso a las cubiertas de la catedral.

    </string>

    <string name="catedral_historico_texto" translatable="false">

    En la segunda mitad del siglo XII, los gobernantes almohades
    deciden construir una nueva mezquita mayor para la ciudad.
    Tras la reconquista de Sevilla en 1248, este edificio
    islámico se utiliza como catedral cristiana hasta el siglo
    XV. De la construcción almohade se conservan en la
    actualidad su torre alminar y su patio de abluciones.\n
    \n
    Las dimensiones del nuevo proyecto gótico reflejan el esplendor
    de una ciudad que incrementará su protagonismo internacional
    tras el descubrimiento de América. De este modo, las excepcionales
    intervenciones renacentistas del siglo XVI inician un proceso
    de transformación que continúa durante el XVII con la construcción
    de la iglesia del Sagrario sobre restos de la antigua mezquita.

    </string>

    <string name="catedral_artistico_texto" translatable="false">

    El ilimitado valor patrimonial de la catedral de Sevilla se
    manifiesta a través de realizaciones arquitectónicas de diferentes
    épocas y estilos que constituyen un excepcional conjunto edificado.
    Estos espacios funcionan como soporte y contenedor de un rico
    legado artístico que es el resultado de adquisiciones y encargos
    realizados a lo largo de siglos.\n
    \n
    La mayor parte de su colección de pinturas, retablos, imágenes
    devocionales y bienes muebles puede contemplarse directamente en las
    capillas, en las sacristías, en el sector renacentista, en el pabellón
    de acceso y en las estancias de la Biblioteca.

    </string>

    <!--alcazar !-->

    <!-- Títulos pestañas de los fragmentos -->

    <string name="alcazar_general">General</string>
    <string name="alcazar_turistico">Turístico</string>
    <string name="alcazar_historico">Histórico</string>
    <string name="alcazar_artistico">Artístico</string>

    <!-- Pequeños textos explicativos -->

    <string name="alcazar_general_texto" translatable="false">

    Los Reales Alcázares de Sevilla,
    con más de mil años de antigüedad,
    constituyen una de las residencias reales
    más antiguas de Europa. Su configuración
    actual es fruto de las intervenciones de
    los numerosos gobernantes que han encontrado
    reposo e inspiración en sus estancias y jardines.\n
    \n
    Su extenso recinto amurallado delimita un conjunto
    palaciego de diversas épocas y estilos que aporta
    claves fundamentales para entender el desarrollo
    histórico y artístico de la ciudad de Sevilla.

    </string>

    <string name="alcazar_turistico_texto" translatable="false">

    Durante muchos siglos, los Reales Alcázares fueron
    una ciudadela palatina reservada a la familia real,
    que hoy en día sigue utilizando algunas de sus estancias.
    Actualmente, gran parte del recinto es accesible y dispone
    de cartelas informativas y servicio de audioguías para
    los visitantes. A su vez, en su interior se desarrollan
    actividades complementarias como visitas guiadas, exposiciones
    temporales y conciertos.\n
    \n
    Por la belleza de sus edificaciones y jardines, el Alcázar
    ha servido de fuente de inspiración para artistas y pensadores
    de todas las épocas. Durante el siglo XIX atrajo a numerosos viajeros
    románticos y a partir del siglo XX ha llegado a ser escenario de películas
    legendarias como Lawrence de Arabia o series actuales como Juego de Tronos.

    </string>

    <string name="alcazar_historico_texto" translatable="false">

    El califa Abd-al Rahman III construye un palacio llamado Dar Al-Imara en
    el siglo X, y el rey taifa Al- Mutamid edifica durante el siglo XI un nuevo
    núcleo que se conoce por el nombre de Al-Muwarak. El patio del Yeso es un
    ejemplo arquitectónico que se conserva de las construcciones levantadas
    por los gobernantes almohades durante el siglo XII.\n
    \n
    Tras la reconquista cristiana del año 1248, el rey Alfonso X levanta el palacio
    gótico y, durante el siglo XIV, el monarca Pedro I dejará su impronta con la
    construcción del palacio mudéjar. A principios del siglo XVI la reina Isabel I
    funda la casa de la Contratación para gestionar el comercio con América y a
    partir de la boda del emperador Carlos V en 1526 se dotará al recinto de
    elegantes intervenciones renacentistas.\n

    </string>

    <string name="alcazar_artistico_texto" translatable="false">

    El conjunto palaciego responde a un entramado complejo y singular
    que se debe al reaprovechamiento de construcciones previas y adaptaciones
    sucesivas con nuevos estilos artísticos. Sus espacios encajan
    intencionadamente en un tejido irregular y armónico, como se aprecia
    en los patios interiores o en los exuberantes jardines.\n
    \n
    El resultado es un conjunto de experiencias artísticas que acompañan
    al visitante en su transcurrir por los diferentes ámbitos. Las ricas
    decoraciones de yeserías, artesonados, azulejos y alicatados de cerámica;
    las fuentes y estanques; o a la gran variedad de especies vegetales suponen
    un auténtico estímulo para los visitantes.
    </string>


    <!--alcazar !-->

    <!-- Títulos pestañas de los fragmentos -->

    <string name="archivo_general">General</string>
    <string name="archivo_turistico">Turístico</string>
    <string name="archivo_historico">Histórico</string>
    <string name="archivo_artistico">Artístico</string>

    <!-- Pequeños textos explicativos -->

    <string name="archivo_general_texto" translatable="false">

    Proyecto para la sede del Consulado de Mercaderes con Indias,
    o Casa Lonja, encargado a finales del siglo XVI por el rey
    Felipe II para albergar actividades comerciales relacionadas
    con América, en una zona de gran importancia económica a nivel
    internacional. \n
    \n
    Juan de Herrera, autor del Monasterio del Escorial, diseña sus
    planos y diferentes maestros mayores de la ciudad participan en
    su construcción. Tras varios cambios de uso, el edificio se
    reforma en 1784 para custodiar los documentos procedentes de las
    principales instituciones relacionadas con la administración y el
    gobierno de las Américas.

    </string>

    <string name="archivo_turistico_texto" translatable="false">

    El edificio se levanta para proporcionar una sede a los comerciantes
    involucrados en el tráfico comercial con las Indias, que hasta
    entonces negociaban en el entorno de la Catedral e invadían sus
    espacios. Es por ello que su construcción se financió con un
    impuesto llamado “derecho de lonja”, que afectaba al tráfico de
    todas las mercancías que entraban y salían de la ciudad.\n
    \n
    Antes de utilizarse como archivo, algunos de sus espacios se usaron
    como casa de vecinos, depósito del Cabildo Catedralicio y Academia
    de Pintura de Murillo. Actualmente incluye zonas expositivas y alberga
    documentos relacionados con la historia de las naciones americanas y
    Filipinas.
    </string>

    <string name="archivo_historico_texto" translatable="false">

    Las obras de la antigua Casa Lonja se inician en 1583, bajo la
    dirección de Juan de Minjares y el diseño de Juan de Herrera, insigne
    representante de la arquitectura manierista española. Los trabajos
    definitivos concluyen a mediados del siglo XVII, con la sucesiva intervención
    de maestros como Alonso de Vandelvira, Miguel de Zumárraga o Pedro Sánchez Falconete.\n
    \n
    La decadencia del comercio en la ciudad de Sevilla inicia un proceso
    de abandono e infrautilización del inmueble que se detiene en 1784.
    Ese año el edificio es elegido por Carlos III como sede del nuevo Archivo
    General de Indias, siendo remodelado por el académico Lucas Cintora.
    El proyecto de Antonio Campos finaliza en 2005 una importante rehabilitación
    integral que incluye una conexión subterránea con la antigua Cilla del
    Cabildo.

    </string>

    <string name="archivo_artistico_texto" translatable="false">

    La potente geometría cuadrada de la planta salva el desnivel exterior
    mediante una base escalonada y se organiza en torno a un patio interior
    rodeado por dos anillos de galerías concéntricas que se iluminan a
    través de sus respectivas fachadas.\n
    \n
    Sus dos niveles de naves abovedadas y superpuestas se comunican por una
    escalera monumental y constituyen un ejemplo pionero en la arquitectura
    de Occidente. La rigurosa impronta manierista de Juan de Herrera se
    materializa en una construcción de imagen severa y precisas proporciones
    compositivas.

    </string>


    <!--   ____________________________________________________________ -->


    <!-- Lista de restaurantes-->

    <!-- Nombres  -->

    <string-array name="nombres_restaurantes">

        <item>Restaurante Zarabanda</item>
        <item>La Alacena de San Eloy</item>
        <item>ChocoAndLate Postres y Copas</item>
        <item>Inés Rosales</item>
        <item>Tribeca</item>
        <item>Taberna del Alabardero</item>
        <item>Robles Placentines</item>
        <item>Rio Grande</item>
        <item>Restaurante Pando Cuna</item>
        <item>Restaurante Pando Centro</item>
        <item>El Rinconcillo</item>

    </string-array>

    <!-- Páginas webs de los restaurantes -->

    <string-array name="webs_restaurantes">

        <item>http://www.zarabandasevilla.es</item>
        <item>http://www.gruposaneloy.com</item>
        <item>http://www.chocoandlate.com</item>
        <item>http://www.inesrosales.com</item>
        <item>http://www.restaurantetribeca.com</item>
        <item>http://www.tabernadelalabardero.es</item>
        <item>http://www.roblesrestaurantes.com</item>
        <item>http://www.riogrande-sevilla.com</item>
        <item>http://www.pandorestaurantes.com</item>
        <item>http://www.pandorestaurantes.com</item>
        <item>http://www.elrinconcillo.es</item>

    </string-array>

    <!-- Comentarios y descriciones de los restaurantes -->

    <string-array name="comentarios_restaurantes">

        <item>Pequeño restaurante y muy acogedor con
            toques mediterráneos.</item>

        <item>La Alacena de San Eloy combina tienda Gourmet,
            Bar y Regalos. </item>

        <item>Chocoandlate, Postres y Copas, ofrece chocolates
            a la taza, más de 20 tartas caseras y una amplia
            carta de Gin Tonics.</item>

        <item>Empresa andaluza dedicada a la fabricación y venta de
            productos de repostería y dulcería.</item>

        <item>Cocina de mercado, especializada en pescados de
            la lonja de Cadiz.</item>

        <item>Carta, basada en productos de temporada. Completa selección de vinos
            no dejarán nunca indiferente a los paladares más exigentes.</item>

        <item>Ofrece una rica carta variada llena de propuestas un poco
            más informales, a base de tapas y raciones, pero con todo el
            sabor y la calidad de Robles.</item>

        <item>Nuestro restaurante es una experiencia muy especial para los
            sentidos y el disfrute de la buena mesa.</item>

        <item>Una casa palacio para sus comidas y celebraciones.
            En pleno centro de Sevilla.</item>

        <item>Céntrico restaurante de ambiente agradable y cocina
            tradicional andaluza.</item>

        <item>Si Sevilla es la cuna del tapeo su máximo exponente seguramente
            es esta antigua casa fundada en 1670.</item>

    </string-array>

</resources>
